救教學 咩叫氹人 點為之叫氹緊人？

利申A0

一巴車過去

人生沒有那麼多時間給你演內心戲

氹人 = 佢唔俾你射入面果陣, 你用花言巧語令佢倒返轉求你中出佢

真心問的

呢啲咩比喻嚟？

佢講左個精華出黎

除左呢個仲有冇第二個

最好有例子

其實個精粹已經講左出黎:

利用你既影響力, 包括行動, 語言, 甚至係不實既大話, 去令一個本來同你意願不合既人, 去做你想佢去做既野

例: 小朋友唔想食飯, 你於是同佢講食完飯可以食雪糕, 食飯先可以快高長大可以夠高去玩過山車, 食飯你會好高興, 令小朋友由唔想食飯到樂意食飯 (即使你無打算食完飯帶佢去玩過山車或俾佢食雪糕)

咁既例子會唔會易入口d

講啲好聽嘅說話
例如

你開心就好😚

咁

但我唔講大話的 講大話會打冷震

咁簡單就得？

你講咩我都中意

絲打？

打多左個icon

即係跪低咁解

係，氹得你幾開心

就係咁簡單就得！！

多謝絲打

你呢個例子中過上面篇文好多
好嘢

tldr
氹人開心一句就得

咁你真係買雪糕比小朋友咪無講大話囉

咁我轉一轉個背景 人地冧你 係咪講句廢話都叫氹 ？

你好靚。你今日化個妝好撚正